寧願住日本月入兩萬 都唔想住香港月入六萬

given 工時工作所有野一樣

就算香港人工高幾倍 有得揀我寧願係日本長住打工

鬼唔知你媽係女人！剩係講食香港已經輸幾班。（當然有錢就例外）

就算有錢 係香港入高級餐廳 都唔夠係日本入平民好食飯店開心

on9 講得出呢句都知你唔係去開香港d高級餐廳
醒下啦 全世界都一樣 你睇我好我睇你好渣

全世界有錢人一樣
窮人唔一樣
所以唔好再用全世界一樣黎打飛機好嗎

間間食既野差唔多

又重口味

生果又貴又難食

不過我旅行最中意去日本

窮人有咩唔一樣？ 咪又係含撚 日本果d職場文化 你做埋我果份

gjven 工時一樣
唔洗討論啦

同埋不如你試下係香港搵到6萬再講香港好唔好啦

預左有人捉住呢點黎講 講到全日本人都做到死咁 講定先

日本月入兩萬會好慘

點解

有無去過日本...

有

樓主有無住過日本

係咪講緊兩萬蚊日元？對返港紙千五蚊一個月都唔夠

咩情願住日本，低人工啲都唔怕既你地
不如試下拎working holiday體驗下日本打工生活？

月入六萬咪又係供樓供成世

你搵到6萬再講啦

月入六萬去沖繩買間渡假屋每個月飛過去玩好過啦

有朋友一畢業就係日本返工
其實要去日本搵工唔難
但我勸你唔好咁多幻想

你香港月入有無六萬先

有d同學係香港搵5萬幾 日日不知幾high 點會供唔起樓呀？你買半山咩

所以我一直講 搵到呢個數先再講

6萬一個月洗鬼供成世咩？
你買豪宅？
當你買層800萬左右 供十幾年搞掂啦

慘在好多連登仔以為自己係有錢人

成日用自以為係有錢人既思維諗野

俾日本人服務同服務日本人兩樣野黎

咪係 正正常常供層800萬一手樓
做埋發展商二按
1個月都唔洗3萬
你6萬係手生活唔到真係得個吹字

唔記得左係連登5億只係中產,算餓唔死人 sorry

連登班崇日撚 真係有幾多個試過係日本做野阿？
頂盡咪半年去一次日本 然後咪懶係好了解日本咁
利申：老婆日本人，住係日本幾年。好撚想返香港

祟日論又出現..
日本工作壓力你係咪真係頂得順
日本物價你估係咪真係咁低

吓日本壓力都好撚大 應酬都夠煩啦
二萬都係做狗
香港6萬唔洗做狗
樓主幾大諗野咁有趣

去過日本畫咸書兩年
頂唔順番左香港
discord開會同交稿算

on撚9先寧願住日本 用下腦點解日本咁多自殺案先啦

樓主可能啱啱去完日本玩完1個星期，有感而發

唔好咁多幻想
日本旅遊十幾日 VS 日本長期生活, 打工
完全係2回事, 天堂vs地獄

住香港既生活:
返工放工total兩粒鐘 日日沙甸魚式迫地鐵 多蝗多廢老 地鐵仲有陣臭味
食lunch好食少少既排到傻 9成連鎖店 餐廳迫 待應西又污糟
春夏秋天放工又熱又濕又多人 寧願留屋企上連登又一日
放假處處港蝗/大陸蝗 一街細路無教養橫衝直撞
一街煙剷火車頭 處處廢老西裝mk食煙
港蝗: 我係度夠自由奔放 無拘無束

日本既生活:
坐jr位大 唔算迫 易有位坐 有得食野 梳化櫈 仲有一車日本妹
食lunch 8成唔伏 唔洗等位 待應有禮環境乾淨
天氣乾涼 商場又大又少人 街道乾淨
放假jr去效外人潔地靈 地方大 唔會聽到隔離個人傾緊咩
日本人食煙自覺圍埋一個area食 起碼好過香港廿倍
日本: 每個人互相尊重

日本工作壓力大
老屎忽主義
人地民族主義強亦都唔容易升你一個外國人
有咩好

打死唔會住日本同係日本做野

去東京睇到d放工d人個樣，真係好似俾人sm完黎

你諗吓你要做果d 令到其他遊客哇哇聲ge嚴謹 極度禮貌的日本人

樓主月入應該唔過二萬，限制住思考空間

樓主以為係日本放工之後唔洗應酬？
你話3萬同2萬就有討論空間，
6萬都on99

你要幾億身家邊到住一樣

六萬蚊如果要供樓， 要養四大長老， 同埋有老婆同仔要養

一打六， 真係慘過日本收二萬蚊。

assume左工作所有野一樣 唔好再打飛機香港打工好好 日本打工比香港差廿倍好嘛

日本尤其東京地鐵仲逼過香港喎

日本都大把人做火車頭啦大笑
反而我港燦就次次企定定食煙 班撚樣咪同香港人一樣食完掉落地

利申住咗4年日本

假嫁

唔見得月入六萬可以有幾風流快活係香港

事實就係唔一樣呀嘛老細
做比較有冇得咁架
你不如assume中國同美國民主程度一樣

香港人點比 日本人屙舊屎都香D

傻既 梗係揀六萬啦

夠你去多幾次日本玩

你咪試下返工放工時間坐任何交通工具囉
坐？有位比你入去都偷笑。
男既一個唔好彩，仲比人老屈係癡漢。
同埋日本其實都唔少火車頭，雖然會比香港少。
每人互相尊重，笑左笑埋右。同你外國人互相尊重？你日文差啲都排撚死你

依家就係想比較生活嘛

你可以開個post咁assume 再比效基建 經濟 人民囉

樓主香港搵六萬？😜

比我揀兩萬住日本算

on99 日本地鐵要啲波板糖人幫手推啲人入去

我去日本玩 一般一定會避開高峰期 樓主去日本做嘢wo...
最後果張送俾樓主..

食都香港屌打啦on9
你香港食到日本直送刺身
你日本食唔食到一碗清湯腩 食唔食到活雞蒸魚點心 就算有都係大城市先有
大城市租屋月租你2萬比唔比得起
睇戲又慢人半年先上畫
餐廳又可以食人二手煙
連銀行自動櫃員機都唔撚係24小時開
禁錢又要錢 入錢又要間銀行開你先入到

生活咪包括左工作囉
仲係大部分添

On 9,你肯定未有月入6萬
有6萬你就唔會咁講

住東京得兩萬都幾難有生活
我搵到六萬既話係香港儲錢去日本退休好過

少年，比心機搵到6萬再開post討論

你搵得6萬洗鬼搭公共交通工具?都唔知自己上次搭公共交通工具係幾時

如果樓主要討論政治氣氛 民族意識等等都可以討論
但樓主嘅發言只係反映佢唔了解日本

唔了解日本之餘仲反映緊佢低收入 ，成個井底之蛙

[quote] 日本: 每個人互相尊重「/quote]

睇完呢句，就知樓主無同日本人共事過，你知唔知點解日本人點解成日有自殺嘅新聞

祟日撚笑死人
唔怪得你3萬都搵唔到

佢咁既目光無可能搵到6萬

弱智仔真係有得睇

你啱

上面恥笑既留言根本無point

日本生果難食？
貴係因你喺遊客區啫

你咁on9講咩都聽唔明架啦
放埋個假就返工啦 廢人

日本野食真心款食少又難食 香港選擇多好多 無論平定貴

樓主無視我啲留言

香港月入六萬既話一定係香港搵夠錢，然後買層樓係香港收租，再移民日本先係正確玩法

呢個真

曾經有一段時間去過日本做野 我覺得日本工作文化好差
階級觀念好嚴重

你話香港月入二萬同日本月入二萬就揀日本姐，香港搵到六萬緊係留係香港搵夠再走

唔緊要
你咪計劃下移民囉

欺凌嚴重到...香港人最多辦公室政治 小圈子 但係日本人係人地locker擺死老鼠 鞋入面放釘 妒忌人地 可以幾個八婆心靈攻擊 我之前有個日本女仔fd 問我 肯唔肯娶佢 佢想逃離日本 日番兩份工 返屋企仲要分類垃圾，住ge地方係果d廉價屋。 我同佢講香港一樣...6萬一個月我真係寧願住香港做人上人

佢有料移民就唔洗ff啦
睇佢目光咁淺窄，分分鐘連日文都未識講就崇日

同埋好難轉工
比廢老恰就恰一世

一個月搵6萬根本唔需要搭車，一個月搵6萬供樓根本冇壓力，一個月搵6萬根本唔洗食頹飯
你用一個月搵6萬嘅角色，過一個月搵萬6嘅生活，然後話一個月搵6萬喺香港好辛苦，根本就錯撚晒

唉 日本依個國家黎玩咪好玩囉
住？咪搞我

醒下啦 你根本就搵唔到6萬蚊

其實住都一定好過香港，只係工作文化差

6萬香港vs 2萬西北歐仲有得講
兩種生活模式
日本同香港既低下層咪一樣係做狗

樓主係咪見到日本表面幾好
就寧願日本打工

我就寧靜拎6萬啦
你慢慢拎2萬啦

好撚好笑ga d人好撚想移民黎澳洲 但係又唔肯學英文，又無一技之長，就覺得自己一定係移到就住大屋，做人上人 面對現實啦 你最多係中國人超市 商店打黑工Ja移民咁撚易 成個香港無曬香港人啦 知唔知咩叫技術移民 投資移民？
繼續叫樓主係香港做地底泥FF呢個世界除左香港其他地方都係天堂

己經做緊
不過係香港撋唔到六萬

日本月入2萬？
便利店打份全職都兩萬啦

香港？

生活如何 比人踩上心口嗎？

日本月入2萬 妳生撚存到咩

日本消費高過香港好多。樓係平過香港小小，但係其他真係好貴。

咪好似你喺依個post咁囉

連登反日撚分分鐘多過大陸仔

以為咁影移民日本

其實如果同樣搵兩萬 而又鐘意日本ge 其實日本係唔錯。但係6萬...鬧生屎咩 港幣又唔係唔可以轉其他貨幣

易

搵緊6萬既人， 突然變成2萬一個月會生活唔到囉

你咁高質去日本forum 同人吹水囉
如果你識日文

老老實實 香港兩萬同日本兩萬都會揀香港

利申 祟日，住過日本一排

講事實wo 你攞6皮同2皮比wo 仲要日本同香港比較 你攞澳洲 北歐比都仲好d 面對現實啦

係日本讀半年書頭個禮拜已經覺得日本人真係唔好相處

洗唔洗影埋在留卡你先信

我淨係知道佢地醉左係好撚癲 同平時真係大相徑庭

你覺得你自己有point ?

喺日本連續食一星期日本野巳經唔掂當.....莫講話住
你地班崇手撚係咪去旅行去到懵左

點解會覺得係反日？
只不過係去玩會去日本 返工就不了

其實香港消費一早已經貴過日本
2015年開始 香港消費已經貴過 日本最貴城市既東京

呢個係2017年既調查

你去過日本幾多次呀

日本人返工坐車大把位坐？ 真係第一次聽到

月入六萬起碼玩到供樓既遊戲先，而且人工會升，suppose大圍經濟環境隱定既話係應該越供越輕鬆
不過如果你係重視cashflow既人的確就唔應該咁早玩供樓既遊戲既

你係搵6萬先講啦

樓豬係咪以為便利店D便當真係咁好食

50up個堆都大半好好人
如果20s-40s諗都唔洗諗
大半個心都係黑色的

物價wo 唔係消費水平wo 睇睇先 我去日本就真係覺得日本d嘢貴過香港

你唔識日本文化點去個面生活做野呀

基本相處都未攪掂啦

日本妹 可唔可以講下佢哋有咩優點？
最後有冇娶到

樓主，我們到了，你在哪

唔算迫 易有位坐

依度香港黎架，樓主話日本唔算迫 易有位坐

日本火車地鐵，通勤時間同歡樂滿東華一模一樣，迫過東鐵西鐵十倍，你都係少d幻想吧啦

無 真係幾乖lo 唔會亂出聲。同埋會主動幫你做嘢。但係普遍日本妹都幾爛交..又唔係話爛交ge..普遍性伴侶或者男女朋友好多。

呢個排名係生活成本 唔係物價。東京最低時薪100蚊港紙到 圍埋 梗係東京生活成本低過香港

人地當處女為恥 連登當係寶
已經係一個好大矛盾啦

樓主都戇撚鳩，個題目應該係香港搵20,000同日本搵30,000，點揀？
你係日本消費做客人梗係過癮啦，你諗下調返轉都知難頂啦。做野日文差少少都歧視你，除非你有特別技能

我住過4個地方，最短果個都住過5年
我話你知，住果度厭果度呀

好舒服
退休生活咁

聽講韓仔韓妹仲濫
成日唔帶套

樓主肯定係低收入難得去日本一次豪少少就覺得旅行=生活既傻仔

無可否認今時今日既香港都係shit
搵得兩萬既話

2萬vs2萬=狗衝日本 2萬vs6萬我去多幾次旅行好過

最理想就北歐
不過香港人到時又會嫌悶

日本人唔係爛 係好容易就拍拖..出吓街 傾吓計 自然就一齊。同韓妹果d天生淫賤好唔同 所以我唔知點解日本咁多毒男

集結連登力量 四月一日夜晚八點向名校secret開戰（3）

麻煩大家幫手推推 新po黎 推上熱門
仲有唔夠一個鐘 感激不盡
同埋希望大家8點去個垃圾page屌柒佢
唔屌都report佢個page
阻到大家睇post唔好意思 比你地屌我都要咁做

日本妹要搵人埋單 港女吊高黎賣

即係話韓妹易食過日本妹。？

香港人係要香港ge便利 夜生活豐富多彩 周圍購物方便。但係又要好似北歐咁 空氣清新 澳洲咁住大大house，德國咁一d都唔歧視外來勞工。生活又要舒服寫意

其實香港都得 有錢富豪咪過緊呢種生活

日本階級觀念咁重
而且唔係自己地頭
無話劈炮唔撈轉頭又有人請
香港你無乜經濟壓力受完氣可以炒腦細
住屋真係住東京市就話
見幾多人放工仲要逼乜線乜線返屋企
條線長撚到仆街都唔知屋企係邊
所以點解膠囊網吧係日本都做到
香港玩夜左飛的貴極有限
東京玩夜左真係訓街啦
野食方面旅遊黎講日本緊係吸引
但你唔會日日食二千幾yen 一個set架嘛
平日生活都可能好似你係香港食個粉麵咁平凡
唯一可取係日本大
放假可以租車去偏遠地方玩

個個係東京做野咩

咁巴打點解唔返香港，連登仔話日本妹嫁雞隨雞 嫁狗隨狗嘅

其實香港人咁挨得,去果面做野未必有事

香港人對日本係特別多幻想

唔係 韓妹可能你要有錢，住靚屋。澳洲呢邊韓妹好撚臭串 但係對住d有錢人又係低賤。日本妹就淡如水，好少情緒化。比心機追ge話 我寧願選日本妹 雖然唔知幾多手 但係一起真係好舒服。韓妹大部分都成個黑寡婦咁

德國同香港人個工作模式唔同
唔會歧視你但你自己會好唔慣同埋唔到堆

有錢香港人就好似比錢困自己係個又靚又大既雀籠 自我感覺良好

我敢講你有錢喺香港一定爽過喺日本歐洲
唔撚好on9啦樓主，求下你

痴線 人地一個月去一次歐洲 係日本有渡假屋又話你知咩 半山去過未呀？貝沙灣去過未呀？香港好多世外桃源 不過唔係你可以想像 人地真係成個外國生活模式咁 空氣又好 又寫意 有錢人比錢困住 真係得d窮撚咁諗，樓主 真心果句，貧窮限制左你ge思維

地震

真係典型窮人思維，講得出呢d野一定唔會係高收入/有錢人

依加開放左投資移民啦，易唔易我就唔知，但方法就有既

日本旅行同日本居住係兩個唔同世界

大把有錢人有外國國藉住香港嘆世界
樓主傻下傻下咁 仲話搵6萬

係香港買樓既錢寧願係外國買

據我所知係3000萬港幣最低...3000萬你係香港買樓收租 奴役窮人仲撚爽啦 仲要去澳洲？澳洲係窮人算Ok 有錢人真係無香港咁爽

有錢投資移民去日本
本身喺香港都唔洗做狗啦

巴打你係日本邊個城市留學

日本好似仲高價錢

崇日狗又一飛機文

香港人，習慣左香港生活
真係好難適應外國生活
除非有錢到幾億身家

咪講緊香港收租日本嘆世界

你要嘆世界洗咩去日本先
日本渡假又唔係特別爽
去生活工作又同香港差唔撚多

如果係香港生活月入六萬都好唔過係日本生活月入二萬既話
我覺得係你 On9 多過地方問題

喺連登仔嘅世界
香港月入六萬係好少
但現實世界係你搵三萬已經搵得多70%勞動人口

因為90年代電視劇，近年的動漫畫都在亞洲流行
其實唔止香港，好多亞洲人都對日本有好多幻想
我識個泰國妹就係咁，仲飛埋去日本讀書

我就屎忽撞棍咁都去過日本讀書一年
老實講，讀書同玩都係正既，好易就約到人開party, 但長住要做野同生活就不了

先講野食，太多人將去旅行食貴價野當成平時食的野
但當你望真d人地打工仔每餐lunch都係食個d凍冰冰的便當, 有d慘到連一個鐘lunch都冇，得30分鐘

但有d位係先進同方便，例如停車場，香港人觀念仲停留在渣入停車場泊低，人地已經用緊自動停車場系統運你架車入地底, 你泊門口人地就幫你搞掂

日本有全世界最好的物質生活
日本有60%商品香港係買唔到
日本有四季分明的天氣與季節
日本有非常禮盒及整潔的市民
日本有著全世界最潔淨的環境

結論有錢係日本生活無得輸
但窮人去邊都係含撚

日本是咪要平均年收入1000 萬Yen先會叫有體面既生活？

啱ar

澳洲住近city其實個feel同香港差唔多
娛樂生活習慣都近似
但有心理準備city同香港一樣咁多蝗
兩者最大分別係人口密度同工時
香港係多人到好重壓逼感, 返工又有on9 ot文化
人地放工塞車繁忙時間係下晝三四點
叫做起碼仲見到太陽

樓主呢個傻鳩祟日崇撚到傻左 選擇性失明

唔使講太有錢
去大西北買得起新起靚裝村屋花園三層連天台加埋二千幾呎得閒bbq
放假係天台坐下
淨係睇我d fd住頂樓連天台放假約一大班女燒野食飲酒係度懶chill 都夠寫意

根本唔關祟日反日事
最錯係樓豬打香港月入6萬VS日本月入2萬
如果你將日本都改埋月入6萬
相信個post風向會唔同好多

吹雞
集結連登力量 四月一日夜晚八點向名校secret開戰（3）

麻煩大家幫手推推 新po黎 推上熱門
仲有唔夠一個鐘 感激不盡
同埋希望大家8點去個垃圾page屌柒佢 ig fb都可以㗎！
唔屌都report佢個page
阻到大家睇post唔好意思 比你地屌我都要咁做

如果日本月入兩萬香港月入三萬就有得比較
六萬太遠

如果香港得三萬我都真係去日本好過

Omg you are so deluded. I would take 60k and live in Hong Kong
Working in Japan is not as good as u expect. The working environment is much more cruel and all of them are hypocrites
Travel system in Hong Kong is better than japan as Hong Kong is smaller

It’s a good place to travel tho

FYI I have two year working experience in the commercial industry in japan

日本JR 繁忙時間有位坐？

笑而不語

住鬼佬地方已經贏晒啦
有得揀一定去歐美住

And Chinese tourists are everywhere haha

根本唔關錢事
係樓主太on9
職場文化、返工搭車咁基本既research都唔做就話日本好

連登仔開Po真好撚中意吹水
搵到6萬係香港了另一種玩法
跟本唔需要上黎博認同

其實來澳洲都唔錯 經濟好 空氣好 住悉尼多嘢食 多工作機會 同香港差唔多 但係人地勞工法保障到員工 所以人地個種服務態度好到..最緊要係就算同樣係大陸人，悉尼大陸人質素好過香港多多聲

不過就要學英文 同高學歷，香港d濕鳩大學生就唔洗諗了

祟日撚真係兩登最弱智既物種

我啲朋友係日本讀書，要慳住洗根本好少食到日本既生果
住得日本既郊區，無架車代步會好麻煩，車站距望又遠，講起係落樓下餐廳都要行幾個字
最on9既係日本既職場文化，呢啲自己search下就大把料睇
日本，去旅行就好玩
長住打工，不了

貼糧單？

門檻高先至可以保證到生活質素
如果樓主e d都移民到去澳洲
遲早都變香港咁

日本揸車真係攞命..油價貴到

係日本旅遊中，去過三次後所有夢想都幻滅
樓豬仲要不斷吹捧 真係笑左兼笑右
表面睇好正，到你做埋一份就有排受

樓豬個款似長洲未未去過😂😂

fb 有條片係啲月台佬塞啲日豬入車箱真係痴撚線
真係塞衫入gip果種塞

講得岀呢啲說話，都證明你唔清楚日本工作壓力有幾大

可能只係夠錢去日本玩
比佢去轉歐洲又會變左崇歐撚架啦

另一方面港豬就塞晒係門口唔企入去

真心，香港一條友搵六雞野，就算租埋樓玩埋車都好好用啦。

有錢係香港好好住

笑撚死
你日本人定韓國人？ 咁撚了解？

有錢邊度唔好住呀
係樓豬on9用6萬同2萬比姐

事實係樓主係香港都係搵緊萬一

講緊日本你冇啦啦講澳洲做乜尻
仲有日本投資移民38萬港紙就得
唔洗3000萬咁誇張

係日本讀過吓書 有過日本女朋友 而家都有d韓國朋友係澳洲 鄰居又係韓國妹 可能我都幾片面 真係要等日本人 或者韓國人係連登同你介紹番

38萬得咩？！快點叫樓主去啦

38萬？真係洗碗果個都移民到

最少唔會住得咁差

比少少尊嚴啦屌你老母日本人成隻豬咁比人塞ok?
香港起碼大家留個透氣位有咩問題

投資visa咋

咁樓主快d當去玩，住一年睇下頂唔頂得順

如果日本同香港都月入兩萬
又或者香港月入三萬
你地又會點揀

係咪唔知乜野叫生活成本？
自己地區薪金同物價 去比較全球地區既薪金同物價
你賺香港份糧去日本洗？咁緊係覺得人地物價貴啦
對日本人黎講個價可能叫做平或者正常喎

我寧願係香港

傻鳩

咪撚戇鳩啦，兩萬係日本你認為生活得好過香港？加埋佢地職場文化，排外，咪仲撚戇鳩
日本旅行就爽，長住仲要搵兩萬就不了

利伸：做日資，成日接觸好多日本suppliers同黎探訪我地公司，所以知佢地做野d文化慘況

老實講年中好多人都話日本旅行就好長住不了
但年年都好多人留係日本打死都唔返香港

大哥 你呢個言論咪我上面講ga lo 日本賺100蚊港紙 但係消費貴 圍埋咪同香港差唔多lo

有無例子

其實樓主知唔知香港都有好多日資公司, 而入面嘅Senior/大粒野好多都係日本人, 你可以去呢D公司做返一年

你就會知原來呢個世代, 仲可以咁重階級觀念, 阿頭就是對的, 無道理講

操你媽的小日本
中國祖國萬歲

見識過

識有d 人住大阪生活幾好，準時返工放工，租又平，文化又有少少似香港，咪打死都唔返黎

但總有d 傻尻揀去東京然後又話呢到唔好果到唔好，屌你揀東京呢木d 地方就遇撚左，根本係東京生活就仲難過係香港

樓主出齊毛未

On9
我係日本兩年幾不知幾想返香港
日本做野香港人好難習慣
又慢又多禮節

直接d 啦
智力有冇70😂😂😂

諗起working holiday 個班冇技術冇學歷完左就轉學生visa繼續做d低下工又懶死唔走，搏人地轉佢做長工搞working visa 班垃圾

香港有6萬都夠供美孚啲豪宅啦

50萬咋嘛
之前睇沖繩個潛水佬連日文都唔識

開po 可以用腦？你去旅行當生活過？

唔自爆了 雖然成班前輩cap晒我圖
我只能說關東

其實d老細係吊撚住佢地繼續做廉價勞工

呢個情況, 西歐都係咁, 有friend去咗德國working holiday 轉咗學生visa, 仲諗住博居留權

見到個標題都知樓主係醒目仔

識幾個都係咁，最後夢想幻滅返晒黎

你都on 9日本咁撚多天災隨撚時死用下你個閪腦拉

有常識過你=反日

無言

笑死
日本咪一樣做到狗咁

樓主柒過關家姐

working holiday班on9都係逃避現實多
也係就去黎扮外國大

日本打工出名全世界數一數二差
階級觀念，一間公司做一世，比上司當面鬧七仲要多謝，唔可以hea做
香港月入六萬個個星期過日本嘆好過

係香港收六萬人工果D位通常唔駛點做，點下人做野，有鑊就射比D細既。

係日本有鑊你估可唔可以好似香港咁射比D下屬

其實我地都被困係地球， 咁唔知你有冇機會自我感覺良好啦， 勤力d做野， 儲多d錢去日本旅行啦， 睇好你架樓主， 唔好放棄呀

咁如果退休有時間， 都好架

但都好難日本搵2萬吊打香港搵6萬囉

如果香港同日本都係兩萬蚊收入既一定揀日本
但香港有6皮野既點都留係香港搵到夠再走

如果同樣兩萬緊係去日本啦
雖然做狗但果邊男權當道
起碼唔洗放工都受港女氣

跟樓主嗰套假設，無視現實，工作所有野都一樣，除咗份糧。

香港生活未夠四萬都可以食野行街唔洗點睇價錢，食貴咗當儲少咗錢，想搭的士就搭，無咩憂慮。
日本兩萬，食野加搭車都無得咁放免得爆數啦。

香港vs日本差成四萬，香港六萬都仲可以個個週末有一萬去日本玩，日本兩萬邊有得個個星期返黎食老母飯？點解要去日本返工

仲有，你講嘅生活又包唔家用、租金、水電煤、儲錢、投資，各樣開支先。

唔係地方問題，而係個人工天同地比

月入兩萬港元係日本係咪充夠正常生活？

月入六萬係香港雖然唔係高，但起碼叫過左公屋富戶（一人家庭）既限額

唔係諗住供大屋既應該生活得唔差

月入6萬都唔高
有咩工可以唔洗驚比人炒有6萬先?
最top果班成功人士囉

做咩姐你

日本買樓度假可以 返工就不了

識玩梗係喺度照搵六皮
儲夠錢就移民去日本
一腳伸開個死閪港

工時工作一樣

見到日本唔洗逼火車呢度真係笑撚左
你去旅行果陣非繁忙時間搭車梗係多位架

你係香港平日10點零到3 點前呢段時間搭火車地鐵
都一定大撚把位架

仲以為樓豬係日本打過工先至咁大口氣，一錘定陰。 旅行都見過架仔可以唔好老皮一面：JR 落車門口人多未散，後面條架仔可以開晒㬹撞開前面d人。夜晚八點未夠，d老野可以飲到啤啤夫就街撞人。車站有d老野見你中國人拖喼行過，會妙嘴再用架文鬧人。

再睇埋樓豬d駁嘴駁舌，無大無細性格，根本完全無可能接受到日本d奴隸制職場生活，你都係繼續睇日本 AV 打飛機算撚數喇。

香港地有錢不知幾撚好住

Exactly

樓主

喺連登講人工嘥鳩氣啦
事實上7成人都搵唔到3皮

3皮就算唔夠供樓都起碼出街唔使點睇價錢啦

冇人叫你去東京.....

你地冇錢出國咪吵吵閉，溝唔到好既日本妺咪提子
其實日本幾好住

毒撚去同D女女迫有冇得諗?

去日本鄉下怕你悶到癲

連登仔真係好on9 捉住幾個極端例子極端城市自high 香港有幾好住幾咁天堂

我夠知六萬基本生活得好好多 一般人會揀六萬
個post 想講日本市容好太多
你估真係有得揀咩 戇鳩

小學雞返去讀書啦
六萬香港生活絕對比兩萬日本生活好

好心你深潛啦

崇日唔係罪
崇到咁撚戇鳩第一次見

其實我都好喜歡日本， d人屌樓主唔係唔喜歡日本

係樓主冇見識又冇常識， 對日本了解唔深

唔識咪唔識囉， 唔識咪問囉， 唔想問自己做下資料搜集， 冇人會識晒全世界既野， 唔識咪學囉， 仲要出黎死雞撐飯蓋

邊句講錯 quote 黎睇下再指正

睇條撚屌 唔係未出身仲係戇鳩鳩就係好撚毒既毒撚

標題已經戇鳩
將日本無限放大表面

如果出左身仲係咁就更戇鳩
諗野十足讀緊書鐘意ff既中學雞

無得揀你開post黎做乜撚?

個毒撚語無論次

隔住個mon都聞到陣窮味

樓主好明顯係窮毒loser

好多狗咬

樓主好難得先儲到錢去下日本旅行ff下
食下幾百yen拉麵壽司已經好開心影一輪狂post上fb
你地唔好再恰佢啦

根本香港有錢就好撚好住，係無錢先仆街
條撚樣就吹到日本搵兩萬好過香港六萬

諗到呢d人 真身係肥/瘦窮毒loser個樣都想笑
一定係怨天怨地 話自己懷才不遇
其實自己係無料

敢回應塞人上車果D片未
好心你柒左就潛啦

唔知以為佢2萬係usd

夜晚11:00, 係秋葉原見到成班員工 加個 社長，係咁狂鞠躬，又社長前社長後
JR 山手線,總武線 迫撚到

全個日本國家 係最多人既站最peak hour 咁既情況有幾出奇

仲死雞撐飯蓋
日本working holiday今個月尾開始接受申請
記得報名喇

今個月

東京係大壓力 BTW我個post沒局限東京

loser多數咁

又一個日本撚

小朋友唔好咁多幻想

揾六萬個壓力大到呢

一睇就知無係日本住過 去幾次旅行就扮哂了解當地
每個月要交幾多保險幾多税知唔知呀？
大撚把問題你唔知就緊係覺得好
返工放工搭地鐵有位坐都講得出就知你on9 啦

ON9仔 香港地搵6萬不知幾撚爽
你將你現時生活質素提高幾倍就係6萬既生活

祟日撚真係冇撚腦

咪睇咁多漫畫FF到日本咁美好啦戇鳩仔

井底都唔夠形容你
簡直住係地核
一睇知你冇食過「高級餐廳」
可能一餐$400-500已經係你極限
睇你都係打緊萬零兩萬既工 慳埋慳埋去幾日日本洗幾千就覺得好美好
戇鳩仔，有5、6萬左右係香港不知幾撚嘆，除非你一個養全家再供埋樓咁不自量力

jr位大唔逼，未見過放工時間，職員幫手推啲人去去？ 鳩貼鳩都唔逼

攞完尾彩好潛啦
窮思想仲可悲過無錢

樓主又係d傻仔日奴

樓主性格柒左鍾意死撐，又無墨水
去日本實比人玩撚到自殺

單係睇你嗰句「食lunch好少少要排隊、9成連鎖，waiter閪」就知你返咩工同埋用幾錢食lunch啦 用得呢個budget既 都知你咩income嫁喇
放心啦 你呢世都搵唔到6萬皮一個月 就算去日本都搵唔到2皮 所以唔洗ff咁多

香港呢啲國際城市你要比梗係攞東京果啲黎比架啦
唔通攞九州啲鄉下黎比 咁你應該攞翻順德 中山同九州比先對等

On9先會揀住日本月入2萬

有錢香港食玩買都贏日本啦
得閒去個旅行睇風景咪得

樓豬：今日唔食m記，食好少少食mos burger

食好少少從來唔洗排隊，打個電話book位有幾難?定係樓主所謂好少少嗰啲連位都無得book

唔好咁啦你地 比返個位樓豬落台

on99 日本壓力大撚過香港幾多倍，識住一定住歐洲

講到好似有得比你揀咁

樓主係12000蚊ive仔

第2頁既on9野

日本既生活:
坐jr位大 唔算迫 易有位坐 有得食野 梳化櫈 仲有一車日本妹
唔洗等位 待應有禮環境乾淨
天氣乾涼 商場又大又少人 街道乾淨
放假jr去效外人潔地靈 地方大 唔會聽到隔離個人傾緊咩
日本人食煙自覺圍埋一個area食 起碼好過香港廿倍
日本: 每個人互相尊重

上面紅色綠色都唔真啦

日本人坐車慘過豬坐豬車， 都不是什麼隱世秘密， 咩梳化櫈， 都唔係架架車有梳化櫈， 梳化櫈既車都超貴， 我地去旅行想快直出目的地先會坐， 平時返車既車上都上唔到， 唔好話有得坐

唔洗等位呢句真係r晒頭， 日本好多小店10個位都冇， 日本人排隊仲勁過香港

日本食飯周圍d人係咁食煙， 帶住小朋友真係多撚謝晒

而且職場文化你又唔清楚， 咩互相尊重， r爆頭， 聽唔明

利申：好喜歡去日本旅行， 但你講既都唔係是實囉

講出黎唔怕比人笑

因住條窮毒話你狗

搵唔到錢住香港就慘
搵到錢既話 香港根本好好住

one word for this post - on99

就算唔講book位個d， 好多餐廳都可以用app拎飛啦， 未出門口已經拎定飛， 去到都唔會等好耐

樓主又唔識訂枱， 又要逼完車去到餐廳門口先拎飛呆企， 緊係痛苦啦

喺日本做野仲大壓力過香港 訓撚醒未

弱智，正常人都會揀6萬啦

你去開東京/大阪商業區遊客區咋話
職場唔評論 given 左同香港完全一樣 你就當我家族生意 係日本同香港人打工

傻仔 可惜你唔係日本人阿...
日本人職場對自己人都玩到你狗咁阿
對外仲唔撚到你死阿

唔洗遊客區， tabelog評分好少少個d都排到仆街， 或者冇預約冇可能食到， 都唔係咩極端例子， 係受歡迎少少都一位難求， 咁我唔知你食乜啦， 但如果食普通野， 香港咪一樣唔洗排隊

班港豬真係未見過世面 我系美國連打個J都可以忽然冇網路ar 香港有好多野做得幾好都好
We all take it for granted.

樓豬講到自己真係搵到6萬

仲有一個問題， 樓主係日本搵唔搵到2萬？

我去得日本就唔係為咗錢係為咗女

如果日本肯比國籍我, 我第一個仆到去 ! 唔好話月入 2 萬, 月入 2 千我都去 !

Ff 完未呀你 家族生意
死窮寒酸祟日撚

日本生活壓力好大仲要唔只來自工作, 仲來自家庭, 親人, 朋友,鄰居, 甚至街上面既人
的確香港唔係好住既地方
但我都唔會考慮日本

你係hk搵6萬每季去一次日本旅行算數la

利申: 由細好鐘意日本野+學日文

係咪大J

睇見真係覺得好好笑

2皮做便利店都搵到啦 不過日本消費同稅貴 2萬根本=香港1萬生活質素

樓主你都係收皮啦

喺其他旅客眼中香港都好㗎

咁佢去學佐50音先啦

樓主：唔算迫 易有位坐

無話風流快活，但起碼生活優悠先
扣埋供樓保險稅金，一個月仲有三皮洗
點睇?

我揾5萬但日日準時收工wo

去都去外國
日本壓力太大

香港代表

我諗樓主都係話 日本舒服好多

香港地鐵係多人，但起碼唔洗比人夾扁

睇你番咩工啦 如果住日本做月入幾萬既youtuber無咩問題

但住日本做文職/服務行業真係慘過dog

笑撚到仆街 平時咁撚祟日既連登仔都無人撐你 而你仲一個人死撐

繼續撐不如比心機搵到6萬或者學樓上咁講報working holiday 啦
日本做7仔都最有兩皮 仲唔快d去？

係香港先咁撚大包容唔識廣東話都受英文，你睇中環班蝻都可以做waiter /bartender
你日文學到n幾呀？ 唔流利我怕你朋友都識唔到

香港高級餐廳其實好好味
一睇樓主就知係死窮撚

山手線都好d
總武線真係比狗坐
尤其秋葉原轉車

香港八萬 日本5萬過來人話你知，我會揀日本五萬，搵八萬係香港，養車又貴，食又唔好食，服務基本上可以話冇一樣，日本渣車油平過水，山路又好玩，零件又平，物價日本係高，但香港都差唔多追上，女就唔講啦，大家口味唔同，日本樓唔洗講，你比得起錢已經可以好好，香港你六百呎叫豪門，日本我一個人加隻狗住成千呎，日本平日放假帶下狗去公園玩，人傑地靈，香港放假真係唔想出去，職場上日本係冇香港咁feel，但依家已經好大改善，最少ot少左，日本我比錢真係比返一定服務我，香港我比錢仲要西我臉，加上係日本好自然會有禮貌，人地服務你好笑容，你唔好會西佢面，仆街香港你會想開佢波

講開又講，日本真係好少狗公 仆街有女會主動，放狗居然有女主動問下次一齊放得唔得 職場上又未到有仔自己主動做曬女d野，有時仲會有女問你食唔食野，飲唔飲茶

話知你Ｎ1爆分都冇撚用，日本仔同你HI-BYE做酒肉朋友OK，但永遠唔會同你d外族交心
連日本人唔同地區都會互相歧視大家，樓豬去到都係做毒撚繼續日日上連登

5萬vs8萬
2萬vs6萬
冇得比

有去過日本
唔代表了解日本

日本油平...？而家咁正咩？巴打日本邊度住？

樓主加油 唔好淨係喺呢到出post講完就算
人生唔係好多時間 要把握時間去
過去讀書拎個埋個工作visa 其實一啲都唔難
見你咁鐘意日本 我相信你一定要學開日文 去日本搵工都唔難
講真嗰句 我都覺得係香港搵6萬蚊過生活都好撚辛苦 對住咁撚多大陸人 又要迫地鐵 慳埋慳埋 就算儲3皮野一個月都要儲3年先有100萬有機會上到車
唉屌 其實我都未撚計埋香港先有既通漲 真係唔知幾時先買到樓 結到婚呀
可惜我始終放唔低香港嗰兩個廢老吖 唔係我真係考慮同你一齊過去搵2萬既生活 日日食拉麵壽司 真係諗到都出曬水 吖唔係 係流曬口水
所以我做到既只能夠全力支持你過去日本阿
好行唔送了

日本油一向平過香港

日日食拉麵好啦 壽司你食唔起 認真唔係串 除非係d連鎖壽司店..但係難食過香港

日本搵兩皮原來會易過香港買到樓，仲可以日日食壽司

可能我去東京自己揸車 果陣時屌佢 19個幾

逃離現實

樓主應該連DSE都未考，諗法幼稚到

去日本旅行應該唔多三日兩夜

平時靠睇AV了解日本

我相信樓主一定要方法做到
唔係佢點會開呢個post覺得搵2萬好過係香港搵6萬先？

仲有香港要逼地鐵，講到日本唔洗逼JR咁
唔好覺得啦，真係搵到六皮先評論啦
我幾年前搵六皮就完全唔覺辛苦，依家搵再多少少當然仲輕鬆啲，但分別無話好大。

發現好多人唔想面對現實都會成日幻想移民 又唔睇下自己有咩斤兩 係好難聽架喇 但真係事實黎

你又知樓主搭JR要同人迫？你唔比佢係日本月入2萬嗰份工唔洗係peak hour番？佢開得呢個post就一定計劃得好詳細先會咁講㗎啦

講到其他地方好似香港咁專門接收垃圾
叫佢地醒吓啦 d大陸人瘋狂湧入香港就係因為全世界幾乎得香港專門比垃圾移民 其他地方 你唔係有錢人或者名牌大學 根本唔洗諗

日本有咩工係唔洗Peak hour番 真係好少

邊到就唔講啦，但如果係有專業技能真係可以過黎日本，香港行業又單一，有心有力可以出去行下，日本對有技能ga人係幾尊重，就算係it日本都好過香港

想移去發達地區 自身無咩實力/錢都唔洗諗

但好多人就幻想自己係香港搵緊1XK 會去到英美澳加搵50K 就算搵20K都會住得好食得好 又會話人地做supermarket都買車買樓 我唔想曬時間go into details 但呢個世界唔係咁簡單囉 唔關係咪係香港打工事

唔岩聽就由佢啦

樓主先知
我無plan過

日本咁撚大。有班柒頭係咪只係東京﹖或者大城市﹖

要視乎閣下有無養港女老婆

認真 如果有專業技能 不如去歐美 澳洲，係澳洲IT都幾舒服。日本籍又難入

有班人係比較緊

香港同東京二十三區

就自己代入左。

是但一個遍少少既地方都好過香港九萬倍

呢度有個
返12返9表示未迫過JR....
而家月入2萬，輕鬆過以前喺香港一樣月入2萬
每個月放假坐內陸機周圍玩都仲有幾千可以儲錢
利申 日本職場嗰啲文化我又冇咩所謂喎 返左工就黎一年都輕鬆自在

樓上啲人講到香港返工好似好開心，咩勾心鬥角都無咁

係呀 日本好撚大呀 去d鄉下地方耕田？有撚工作機會比你地呢d外江佬？排外到pk，唔好同我講去玩好撚開心 當地人好nice 兩回事來 你可以去北海道做農夫ge...但係上面又有人話 拉麵 壽司想狂食 我想農家生活 隱居點解要去日本？R爆頭

但係樓主講緊既係喺香港搵6萬

你追完post先講嘢...一直都比較緊2萬對6萬 2萬同2萬梗係選日本啦

同香港比較唔用市區咁有邏輯?

唔係勁到飛點解澳洲要請香港人做IT?

sor
都係想答返講緊日本搵兩萬咪又係好辛苦嘅人....

其實乜柒做Supermarket買樓買車係真 不過唔係佢地呢d連英文都唔識ge蛋散lo 人地全部請local，英文要無口音。個個都爭住做假期 因為有Double or triple pay, 但係個問題係輪唔輪到佢地先？我係澳洲咁耐，就真係無睇過大型Supermarket係請外國人，連留學生打工都少 除非係d 7-11請黑工

其實去邊都好，岩自己就得，香港真係人間地獄，有錢都冇服務，諗返搵八萬係香港，日日行屍走肉，返工壓力又大，又冇人尊重，依家放假同同事食下飯，長假渣車遊日本，每日放下狗，暗瘡都生少左，仆街我用香港做野速度係日本做野，同事仲問我做咩做咁快，其實日本做野係慢過香港好多，只係規則多，習慣咗仲好過香港，香港ptgf cargirl 咁ga質素都敢收2000睇電影唔比拖，仆街我日本子貓架妹扑埋都冇咁貴，話同事唔同你做真心朋友d人，我諗你香港本身都冇咩真心朋友

如果月入嘅6萬全撚部都係人工就真係要供樓,如果係靠投資月賺6萬,隱瞞資產一樣住得公屋

最後一句講得啱，不過咁多人來講 其實日本人最難交心

你以為係日本既生活同你去日本旅行既生活一樣？
日本啲職場文化話唔定仲鳩過香港

「住日本」
有乜邏唔邏輯﹖
唔通你同歐美比樓價唔係用非市區﹖

層樓六千萬?點撚樣供成世法

樓主topic個assumption嚟

香港人都難嫁，人前人後兩個人，真心朋友唔洗多，三四個就夠，最少我覺得日本人會尊重，我見過有小朋友多謝收垃圾佬，我係香港只係見過d老母講唔讀書就變佢嫁啦。渣車讓人小朋友會點頭道謝。個日心情都靚d

好多窮撚連登仔話香港有錢係天堂

買唔起既人根本唔會知 但我係你既話就唔會曬時間解釋咁多

其實全世界發達文明地區都會咁教育細佬仔 係
d生番地區咁撚小農DNA

唔通你覺得香港唔係有錢人玩曬？低利得稅 低人工 老細文化 奴才基因...購物方便 奢華享受世界一流 生活便利 香港真係有錢佬天堂wo

有錢佬搵錢天堂，但有錢都要生活嫁，有錢只係解決左好多問題，但唔係咩問題都解決到，大陸蝗會唔會因為你有錢就你行到邊佢就行開，比空間你，到你有錢你會追求其他野，唔單單購物，香港sales就最公平，你有冇錢都對你西面

其實大陸蝗可能只係影響基層市民...真係有錢佬住世外桃源，屋企幾個工人，根本唔知香港發生咩事。人地買嘢又唔會同大陸人爭，反而覺得應該引入大陸人 因爲廉價勞工多左。所以點解歐美d左膠咁撚on9 因為佢地大部分都係菁英黎 根本見唔到人間疾苦，即係離地 所以係澳洲最歧視移民ge人往往係d Local lower class，因為佢地受到直接影響。

你未試過就唔好ff香港有錢生活啦，起碼我去既地方sales無閪面，而我都唔算咩有錢人，頂龍叫中產

咁樣ff黎安慰自己有咩意思

樓主on9在其實乜柒都唔知但一直係到ff
樓上有d巴打身在日本，老婆係日本人講返事實比佢知，佢又唔聽

我以前在日本讀左年書，識左個日本妹女友，日文唔勁但都多日本朋友，百幾個日本fd入面有幾個到而家都經常互相飛香港日本咁見面

N個日本人，包括男同女都同我講想逃離日本
我介紹都介紹左2個來香港做野，呢2個架仔完全冇打算返日本

日本最麻煩係佢個階級意識呢樣野，升職真係等排隊
老屎忽文化比香港嚴重n倍
唔止職場，係連讀書，出去玩都有呢d野

住，同香港一鳩樣咁細，要大間就要遠離23區，到時通勤時間日日4小時
交通，貴好撚多，如果唔係點解d人要日日踩單車返工
買衫，比香港好d, 種類多d, 但其實香港上網買都好方便同平
食，水果極貴，因為要外國進口，雖然好似咩都有，但其實同香港一樣，貴就好食，平就比狗食，冇錯，松屋係日本人心中係比狗食的

人，關西人同關東人互相睇大家唔順眼
一邊覺得對方假，一邊覺得對方冇禮貌同冇腦
同時2邊都睇唔起除日本以外的亞洲人
但只要你英文勁過佢，態度就會完全唔一樣

日本人一出左國就好似大解放咁
好似放監要盡情發洩，淫賤既淫賤，癲既癲，on9既變得更痴撚線

巴打好大怨氣

下，我冇，講返班日本仔成日講的野only

我其實年年都飛一次日本玩

去過日本生活ge人都知日本咩料啦 果d井底蛙梗係覺得自己見識廣

日本所謂優質生活環境係俾人互相吊出黎，你香港人咁自私有唔好老脾去到俾人玩到自殺都似

去到肯定冇朋友除非只埋非日本人堆😂

結論係樓主講野唔經大腦 成個on9仔咁

日本係好， 日本係多人喜歡

問題佢講用2萬蚊生活同6萬蚊生活， 先會俾人屌

如果講兩邊都搵2萬， 個post沉佐啦

二萬去東京邊皮的話好過香港唔奇播。

日本去玩就正，住就不了

2萬住日本邊度先得架?
日本咁大
同埋大阪同東京又係唔一樣

至於住，睇你住邊度

規舉多

2萬住廣島就唔錯既
做鄉巴佬

講得呢d野一定無60k人工
係到ff

你不如考慮美國算啦

日本最垃圾既sales仔都18k加所有通勤津貼
自己諗2萬係城市做到乜

不過人地勝在職業係真係多樣性

成班連狗眼紅人，留在香港等多20年你哋就被共產黨收皮，建議樓主去日本福岡縣or大阪近效果度發展

附送天災

你係咪真係去過日本？

眼咩紅姐
樓主連揀既機會都無

上次係日本放工坐中央循環線去涉谷探frd, 根本連企位都無 個人要gut高先有落腳點 唔洗逼jr個結論都唔知點得出黎

咁你收入去到一定程度 物質富裕程度唔會太大分別 咁日本緊係好住啦 但而定樓主係20k wor

眼紅...真係..眼紅咩呀？邊個眼紅邊個呀？真係荒謬

住民稅加保險食咗三份一人工2萬得返萬三四 交埋租冇一半
買家單車又成日比大陸仔力㗎仔東歐仔偷

ching你住邊？
一個月扣7萬咁多
23區？

己經唔係廿三區

第二年扣到喊

我都係23區外，一個月連住宿同水電都係4萬7咋
btw 單車真係唔好買

老老實實日本仲多大陸人 而且人地勤力好多 又無脾氣，香港人去日本又無本土優勢 真係唔知除左專業人士， 其他低技術勞工去果邊捱生捱死做乜，入籍又難

大陸人勤力好多冇脾氣.....一定係咁啦
想講去過幾間23區既舖頭做幫手，見幾個大陸人做野又慢，上頭同佢講嘢又當聽唔到咁無咩心機

利申 幾個日本朋友都係咁講

趁啱啱畢業後生見識下成個世界唔好？
離開香港呢個comfort zone去到邊都辛苦架啦，當比機會自己學習下其他地方既文化同生活囉

無錢，的確唔得
有錢，但生活無意義，有意思咩？

連登仔係咪覺日本得一係東京大阪超級商業城市 一係福岡九洲過鄉下人生活

希望依個post真係可以屌醒樓主
佢而家咁既態度一世都衝唔到香港

唔好意思 有錢生活無意義 暫時身邊無 個個都 Damn Happy！ 香港都叫comfort zone 你快d走添 一陣被人圍屌就唔好啦

不過你講得啱 後生係要創 香港真係唔適合基層生活

不如講下邊區符合你講既野啦

佢可能講名古屋

我屌你啦，成個post得FF你搵6萬仲過緊公屋窮撚生活
香港拎30000出黎已經過到你去日本搵20000既生活啦
靜返果d扣埋稅生活開支仲可以去叫下雞

又係呢啲垃圾去過幾次日本就以為自己係日本通

btw 除左一係窮撚覺六萬好多 一係住過日本既loser
諗唔到點解成班狗成哂鋼

搵60000代表你可以食個lunch用500，養埋架車唔洗同人迫
衣食行都高享受
住果度你喺日本搵2萬根本唔會好過香港幾多
傻仔

算啦你連去日本做loser既資格都無。。。
仲駁嘴

Ok 我成日話 連登仔都算係熱心 想話你聽 個世界唔係咁易..你覺得我地唔岩聽 咪自己努力d去達到自己目標lo，到時貼番d成就相片來比我地葡萄吓

睇死條撚樣連五十音都唔識便利店都唔會請
以為係日本搵2萬好易

好心屌醒佢，佢仲串柒柒咁
熄左連登睇佢仲可以點威落去

你去日本覺得咁正係因為人地服務得你好舒服
你去餐廳，覺得人地煮嘢食好正
咁調返轉諗，你去到日本打工俾唔俾得返呢個quality出嚟？

例如做waiter 日本點都有1000 yen = 75hkd / hr
喺香港可能得50
但喺香港你可以鳩做hea做
但喺日本唔得囉

做日本社畜都好撚慘
收工又要應酬班老屎忽
唔洗應酬就ot到10點先收工
搞得黎都成11點12點先番屋企
第二朝又再黎過

利申係赤坂住左幾晚，鳩up下

日本打工 樓主真係好撚on9

你一生世故咁好， 係邊度生活都得啦

你邊隻眼見到人地係loser

返去你自己個世界ff啦

有個學日文post呀， 你自己入去睇睇啦， 有心就去試下， 唔好成世一事無成先得架

講tabelog佢唔敢回， 叫佢學50音， 有人問佢n幾， 佢腳都震 ， 聽唔明呀~~

都話人地儲左幾年錢又搶到平機票先去到日本住膠囊餐餐食超市便利店就過期野食咯 仲恰人

你人情世故咁好， 去邊度生活都冇問題啦

月入6萬緊係住香港啦,得閒先飛去日本玩啦傻仔

真係好多顛狗

我都覺100 個香港人有99 個都係咁諗

識呢d 都拎黎打飛機

你連呢d都唔識想去日本打工？！

講到自己屈喺香港懷才不遇咁, 原來日本都未學識

有飛機打都好過你無撚用

上面幾隻狗FF完我講既野未

可唔可以講多d，
同日本女朋友long d緊。

如果過日本有咩工作比較易入行

咁你FF完可以係香港搵6萬未

岩呀
所以我三大first hon grad 棄左eo offer
都去日本廢u到讀master

共勉之

On9仔
有樣睇

香港單身月入6萬，供樓供車供幾份保險都仲有幾萬剩 唔係賭徒不知幾好洗，日日請鐘點做家務都仲得

日本住東京月入2萬港幣，一定冇得比
日本住（非大城市）搵4萬港幣，就有得比較下生活質素

講真呢d基本野， 係我錯， 係滑劣劣日本通先生面前講日本既野， 係我錯

講幾句日文俾小弟去日本時行走江湖啦， 我淨係識姦爸爹呢句

呢d就唔係ff啦， 唔會得個講字， 巴打支持你

俾人屌到19頁你都算犀利， 恭喜晒你呀！

申請日本「經營管理簽證」入場費為500萬日圓（約38萬港元），經營滿10年，就會獲得永久居留資格，日本稱「永住權」。

將來有機會去日本做野睇左咁多巴打講十五十六緊
應該會月入3萬左右，住就唔使錢東京區
應唔應該去好

因為有你同另外兩三隻顛狗追住咬

你班撚樣有邊個起香港搵到60k?

利申55k

我地明明講緊人話， 你除佐識話人係狗， 仲有咩叻呀？

條友真係唔識架wo

你向日本有份好工咪好囉
你都要向香港有份好工先搵到60k
有好工，邊度都好啦

不過我最欣賞日本既係，佢地公眾衛生&禮貌好

自己了解清楚日本係點都係想去咪去
唔好學樓豬條傻鳩咁乜都唔知就話想去

人地公眾衛生 禮貌好 係因為人地極度守規矩...樓主呀？去到俾人欺凌死

戇9月入6萬居然考慮地鐵迫唔迫問題 車都養到啦大佬呀
窮撚真係比窮限撚哂思想
上面巴打岩，你搵到6萬個月先再開post啦

樓主試下去日本打工???
包你一個月都頂唔撚住

香港高級餐廳其實有幾高? 一樣都係遍地支那畜嘈冤巴閉

唔守規舉,要做皇帝搞搞陣
咁你同支那人有乜分別啊?

你做到好似佢咁咪得囉
但樓主......

去開邊間咁多支那人?
分享下睇下有幾高級?

係呀， 話俾佢知實況係點， 又屈你唔喜歡日本

樓主我撐你, 唔使理班人點睇

又一陣窮酸味出曬黎

我話日本普遍好 上面幾個就係咁搬日本極差既例子 咁講支那都可吹到好住啦
負評揀六萬好正常 但上面keep 住咬既狗睇談吐都知係咩人

條友十成十未去過要dress code既餐廳
唔好講美國會 bankers club ,country club, golf club入面果d

又唔洗拉到要dress code，我係好奇去開既餐廳都正正常常，反而佢口中既高級餐廳遍地支那人，究竟係邊啲呢?

就算同比日本食物黎講
香港有錢 食都肯定好過日本
比起日本更多選擇

好地地講乜貶值，車係要黎揸，係消費品唔係資產
趕時間我係同意你睇法既，平時我就寧願集中精神都唔想同人逼

講佐咁多頁， 都冇人鬧過你做狗， 係你自己把口臭， 唔識野講錯晒， 人地見到緊係講返個是實架啦

睇你談吐都知你咩人啦

好心你檢討下， 點解連登咁多個post, 咁多人， d人唔去串第二個， 但就睇唔過眼你冇見識又冇品， 唔諗下自己問題係邊， 只識怪罪別人

你再口賤都拿不回一點尊嚴， 只會更多人知道你係屁孩

因為我冇咬人

人地講返個是實叫咬人？ 不如你承認自己冇胸襟囉

你不斷話說人係狗， 仲好意思話人人品有問題， 你知唔知你係度笑緊自己

露撚哂底就話人狗轉移視線

未能喺日本打過工嘅喺唔會明～認識嘅日本仔無一個會想留喺日本國內工作

你撐佢咩point

揾到錢 唔單止香港 好多地方都好玩

唉仲要咁非黑即白咁「唔日本 就支那」
唉不過無所謂啦
有啲嘢大大下會明
有啲嘢真係只可以意會 不能言傳

人哋唔認同樓主就唔洗理
你認同樓主咁又wfc
你以為自己係邊個

其實我沒講過d 咩 要駁既都駁哂

你邊度大就會覺得邊度好
因為你習慣左，你就會開始有偏見

有能力走出香港咪試下
有時間諗不如開始實踐

不過所有野都我睇你好 你睇我好
唔走出香港唔會知香港有幾好(除左政府太閪)

我係大阪做左3年野
頭1年每日都京都出大阪 來回車程3粒鐘
果陣份工避開左rush hour都算舒服既
而家搬左去大阪一星期要返2日rush hour逼地鐵 企都未企穩都照閂門開車
屋租係平過香港 月入HKD2萬都應付到1人生活有突
但你有睇岩既想租既 人地又未必肯租俾你外國人
工 我份工基本上唔使OT冇應酬
每月OT唔多過2粒鐘 同事都唔會杯葛你
不過你要有心理準備所有大事重要事你未必參加得 出世永遠唔到你

日本要3萬先VS 到香港2萬

因為你無乜地位

你好似上面段片個 朱鴻民 咁咪正囉
但你有咁勁向香港都唔愁冇好工做

買架車囉，日本買架撚屌車又唔貴

都係既
冇地位 work-life balance
有地位但大壓力做到隻狗咁

我識個台灣佬夫婦住大阪，人地過得超正(或者日本人好照顧台灣人啦。。。。。。)

香港人在日本人眼中都係支那人

咁好合理

香港月入六萬都未到中產，但一定唔算俾人壓果班

3萬租間靚靚地嘅私樓仲有3萬fing，每日一千蚊用都唔差

日本兩萬蚊，諗都唔好諗東京呢啲一線城市當你租8千蚊可以租到香港3萬蚊樓，萬2蚊除開每日得4百蚊洗

點解租唔到?
租中目黑同人分租都住得舒舒服服
月租400000yen,每人比100000
地方已經勁大
交通又方便

400蚊一日已經好多，你自己煮又唔貴
利：住過

你班友成日嗌要做皇帝，比你住中南海都唔掂啦～

咁多麻煩野，滾返香港住飽佢
唔好出國吠
好行唔送了

最撚憎香港人
去親邊度都多多麻煩野，嘈嘈閉

日本要30000億先VS到香港2萬
因為你班友要向日本起個新香港出黎住

雖然唔知你話超正係點正
識分既會知道香港≠台灣≠中國
唔識分既咪覺得香港台灣都係中國人 理撚得你
遇到呢d咪慢慢解釋俾佢地聽 show本BNO效果更佳

我遇過個日本叔叔同我講
佢係香港做過野 知道香港同中國有咩唔同
香港就係香港
呢樣野希望我一定要堅守住

台灣=日本的前殖民地
香港?

香港3萬洗撚分租咩
請個人煮飯執屋
包埋條女，個個月換

唔爽過你？

我個時向中目黑
東京人：香港好悶好無聊，比唔上東京

最撚麻煩就係你

係度嫌香港人

其實果位巴打點解咁憎香港

唔洗分租，但層樓比人地分租之後都要細
港式樓同分租有何分別?大既拆成細再租

我向東京日日屌你老母仲爽啊！
快d返香港吸支那廢氣啦

因為我已遷至美國

香港係悶同無聊 我都係咁同同事講
但香港就係香港 同中國係唔同

其實民族性唔係laid back 的話
去搵錢一定好辛苦

如果 日本>香港>大陸>歐洲某d 國家 i.e. 意大利 >非洲

最好應該係由後排國家搵銀，去前排國家退休
洗錢被人服侍

USA>>>>>>>>>>>>>>>ALL

咁同巴打你講多都冇用
係你眼中所有野都比你低級

事實如此，向美國人眼中，只有美國是世界霸主，第一世界

不如你講下你分到租到幾尺

3萬蚊租既樓，包3條女玩應該都叫夠用既
你可以係日本同人分租互打飛機

日本玩就好玩

我答你1000呎有多得未
夠屌10條女
日日剩係掛住屌西
你睇，支那人咪係呢d囉
除左屌西之外乜都唔識

笑撚左
慢慢幻想，對你有好處

"華人除左屌閪食飯就咩都唔識"

你上面先幻想屌完
你係咪打飛機多，開始無記性
留多d錢睇醫生啦
你以為講兩句支那，就可以扮唔係支那人

去CVS, 去Target express執藥食啦～

你執開，又真係幾熟手喔

傻仔

係啊，執比你食啊～

執你就執啦，幻咩想比我食，
你比到咩
小學雞到呢
真係晒鳩氣

中國既狗，執比你做狗糧啊～

比到咩？自high完咪又係你自食
鳩up幾句，你就唔係中國狗咩

我哪是中國狗啊？
中國大陸不給你狗糧，你們香港活得了嗎？

那你是什麼狗？

但其實日本打工啲文化都唔好得幾多 如果淨係計生活環境嗰啲就的確唔錯

中國大陸要你們生就生，死就死
香港狗求生不得，求死不能
有種就閙個港獨出來看看啊
你們根本獨不了
還是我們美國好，當家作主